\documentclass{graduation}
\usepackage{graphicx}   %%% EPS ファイルの取り込みよう
\usepackage{epsf, ascmac, comment}

\title{\LARGE{卒業論文sageMathCloudによるclosed Semiringの実現}}
\author{EP12090 蜷川　顕太郎}

\date{2016年3月}
\university{中部大学}
\school{工学部情報工学科}
\degree{卒業}
\etitle{\normalsize 
A Graduation Thesis of College of Engineering, Chubu University \\
\vspace{18pt}
{\large%
title}\\
\vspace{24pt}{\normalsize name}
}

\begin{document}
\frontmatter
\maketitle
\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables
\mainmatter

\chapter{はじめに}
ではまず半環について説明する。
\chapter{おわりに}
本論文では，sagemathCloudによるclosedsemiringの実装を行う。

\chapter*{謝　辞}
\markboth{謝　辞}{}
\addcontentsline{toc}{chapter}{謝　　辞}

本研究を行うにあたり、研究及び論文作成に、指導教授である奥居哲准教授にご指導を賜り、厚く御礼申し上げます。また、奥居研究室の皆さんにご尽力頂き御礼申し上げます。

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\cleardoublepage
\markboth{参考文献}{}     %% BibTeX を使う
%\bibliographystyle{jalpha}
%\newcommand{\noop}[1]{}
%\bibliographystyle{jabbrv}
%\bibliography{ref}

\begin{thebibliography}{99}

\bibitem{Kaneko}
\end{thebibliography}

\chapter{付録A プログラムリスト}
\begin{verbatim}
M=matrix(5,5,[1,1,0,0,0,
             0,1,0,0,1,
             0,0,1,1,0,
             0,0,0,1,0,
             0,1,0,1,1])
Mc=len(M.column(0))                                                 #  Mの横の長さ
Mr=len(M.row(0))                                                    #  Mの縦の長さ

base=Mr

A=M[0:1,0:1]                                                        #  A,B,C,Dの４つに行列を分割
B=M[0,1:Mc]
C=M[1:Mr,0]
D=M[1:Mr,1:Mc]


def closure(a):
    return matrix(1,1,[1])                                          #  closureの値を返す(必ずTrue)
def mjoin(a,b,c,d):
    return a.augment(b).stack(c.augment(d))                         #  行列を結合
def bplus(a,b):
        for j in range(len(a.column(0))):
            for i in range(len(a.row(0))):
                a[i,j]=a[i,j] | b[i,j]                              #  行列同士の |(OR)を定義
        return a

def bmult(a,b):
    if ((is_square(a)==1))  &  (is_square(b)==1):
        d=matrix(len(a.row(0)),len(a.column(0)),0)
        for j in range(len(a.row(0))):
            for i in range(len(a.column(0))):
                for k in range(len(a.row(0))):                       #行と列が同じときの&
                    d[i,j]=d[i,j] | a[i,k] & b[k,j]
        return d
    
    elif (a== matrix(1,1,[0])or a==matrix(1,1,[1])) & (len(b.column(0))==1):
        for j in range(len(b.row(0))):
            for i in range(1):
                b[i,j]=a[0,0] & b[i,j]                               #   1×1とBの&
        return b
    elif (a== matrix(1,1,[0])or a==matrix(1,1,[1])) & (len(b.row(0))==1):
        for j in range(len(b.row(0))):
            for i in range(1):
                b[i,j]=a[0,0] & b[i,j]                               #   1×1とCの&
        return b

    
    elif ((len(a.column(0))==1)) & (is_square(b)==1):
        d=matrix(1,len(a.row(0)),0)
        for j in range(len(a.row(0))):                               #   Bと正方行列の&
                 for i in range(1):
                    for k in range(len(a.row(0))):
                        d[i,j]=d[i,j] | a[i,k] & b[k,j]
        return d
    elif (is_square(a)==True) & ((len(b.row(0))==1)):
        d=matrix((len(b.column(0))),1,0)
        for j in range(1):                                           #   正方行列とCの&
                 for i in range(len(b.column(0))):
                    for k in range(len(b.column(0))):
                        d[i,j]=d[i,j] | a[i,k] & b[k,j]
        return d
    elif ((len(a.column(0))==1)) & ((len(b.row(0))==1)):
        d=matrix(1,1,0)
        for j in range(1):
            for i in range(1):
                for k in range(len(a.column(0))):
                    d[i,j]= d[i,j] | a[i,k] & b[k,j]                   #   BとCの&
        return d

    elif ((len(a.row(0))==1)) and ((len(b.column(0))==1)):
        d=matrix(len(a.column(0)),len(a.column(0)),0)
        for j in range(len(a.column(0))):
            for i in range(len(a.column(0))):
                for k in range(1):
                    d[i,j]= d[i,j] | a[i,k] & b[k,j]                  #   CとBの&
        return d
    else:
        print "error"
def Mclosure(M):                                                     #  行列Mの閉半環を求める関数
    firstCounter=1                                                   #  Δが1×1行列のときのために使うフラグの設置 
    a=closure(1)
    base=len(M.row(0))-1
    Mc=len(M.column(0))                                              #  Mの横の長さ__builtins__
    Mr=len(M.row(0))                                                 #  Mの縦の長さ
    Mcopy=M                                                          #  Mをコピーして、Mcopyを作成
    for j in range(len(M.column(0))-1):
        Mc=len(Mcopy.column(0))                                      #  Mの横の長さ
        Mr=len(Mcopy.row(0))                                         #  Mの縦の長さ
        for i in range(base):                                        #  そのときのA,B,C,D,deltaを再現
            A=Mcopy[0:1,0:1]
            B=Mcopy[0,1:Mc]
            C=Mcopy[1:Mr,0]
            D=Mcopy[1:Mr,1:Mc]
            Bprime=bmult(closure(A),B);                              #  B'の定義
            bmult(closure(A),C)
            delta=bplus(bmult(bmult(closure(A),C),B),D);             #  deltaの作成
            
            Cprime=bmult(closure(A),C);                              #  C'の定義
            Mcopy=delta                                              #  次にΔを分割するためにMcopyにdeltaを代入
            Mc=Mc-1                                                  #  行を１つ減らす
            Mr=Mr-1                                                  #  列を1つ減らす
        Mcopy=M
        base=base-1
        if firstCounter==1:
            preMclosure=mjoin((bplus(closure(A),bmult(bmult(Bprime, a), Cprime))),
                       (bmult(Bprime,a)),
                       (bmult(a,Cprime)),
                       (a))                                          #  A,B,C,Dがそれぞれ1×1の行列になったときの処理            
            firstCounter=2
            previous=preMclosure
        else:
            preMclosure=mjoin((bplus(closure(A),bmult(bmult(Bprime, previous), Cprime))),
                       (bmult(Bprime,previous)),
                       (bmult(previous,Cprime)),
                       (previous))                                   #  Mのclosed semiringを求める
            previous=preMclosure
        result=previous
    return result

Mclosure(M)








トロピカルセミリングのプログラム

M=matrix(4,4,[0,1,5,7,
              1,0,2,9,
              5,2,0,6,
              7,9,6,0])
class S:
    n=0
    def __init__(self,m):
        self.n=m
    
    def toNumber(self):
        return self.n
    
    def __add__(self,other):
        return S(min(self.n, other if isinstance(other,int) else other.n));
    
    def __radd__(self,other):
        return self.__add__(other)
    
    def __mul__(self,other):
        return S(self.n + (other if isinstance(other,int) else other.n));
    
    def __rmul__(self,other):
        return self.__mul__(other)
    
    
    if __name__=='__main__':
        print sum([S(1),S(2),S(3)]).toNumber()
        print reduce(lambda x,y:x+y,[S(10),S(20),S(30)],S(100)).toNumber()
        print reduce(lambda x,y:x*y,[S(1),S(2),S(3)],S(0)).toNumber()
        
defalt=999999
Mc=len(M.column(0))                                                 #  Mの横の長さ
Mr=len(M.row(0))                                                    #  Mの縦の長さ

base=Mr                                                             #  元のMの行列の行の長さを基準にする
A=M[0,0]                                                            #  A,B,C,Dの４つに行列を分割
B=M[0,1:Mc]
C=M[1:Mr,0]
D=M[1:Mr,1:Mc]
def closure(a):
    return matrix(1,1,[0])                                          #  closureの値を返す(必ず0)
def mjoin(a,b,c,d):
    return a.augment(b).stack(c.augment(d))                         #  行列を結合


def tmult(a,b):                                                     #  行列同士のtropicalの*を定義
    if ((len(a.column(0))==1)) & (is_square(b)==1):
        d=a                                                          #   結果をBの行列の型に合わせる
        for j in range(len(a.row(0))):                               #   Bと正方行列のtropicalの*を求める
                 for i in range(1):
                    for k in range(len(a.row(0))):
                        d[i,j]=min(d[i,j] , (a[i,k] + b[k,j]))
        return d
    elif (is_square(a)==True) & ((len(b.row(0))==1)):
        d=b                                                          #   結果をCの行列の型と合わせる
        for j in range(1):                                           #   正方行列とCのtropicalの*を求める
                 for i in range(len(b.column(0))):
                    for k in range(len(b.column(0))):
                        d[i,j]=min(d[i,j] , (a[i,k] + b[k,j]))
        return d
    elif ((len(a.column(0))==1)) & ((len(b.row(0))==1)):
        d=matrix(1,1,[defalt])
        for j in range(1):
            for i in range(1):
                for k in range(len(a.column(0))):
                    d[i,j]= min(d[i,j] , (a[i,k] + b[k,j]))                  #  B と Cのtropicalの*を求める
        return d

    elif ((len(a.row(0))==1)) and ((len(b.column(0))==1)):
        d=matrix(len(a.column(0)),len(b.row(0)),defalt)
        for j in range(len(a.column(0))):
            for i in range(len(a.column(0))):
                for k in range(1):
                    d[i,j]= min(d[i,j] , (a[i,k] + b[k,j]))                  #  C と Bのtropicalの*を求める
        return d
    else:
        print "error"


        

def Mclosure(M):                                                     #  行列Mの閉半環を求める関数
    firstCounter=1                                                   #  Δが1×1行列のときのために使うフラグの設置 
    a=closure(1)
    base=len(M.row(0))-1
    Mc=len(M.column(0))                                              #  Mの横の長さ
    Mr=len(M.row(0))                                                 #  Mの縦の長さ
    Mcopy=M                                                          #  Mをコピーして、Mcopyを作成
    for j in range(len(M.column(0))-1):
        Mc=len(Mcopy.column(0))                                      #  Mの横の長さ
        Mr=len(Mcopy.row(0))                                         #  Mの縦の長さ
        for i in range(base):                                        #  そのときのA,B,C,D,deltaを再現
            A=Mcopy[0,0]
            B=Mcopy[0,1:Mc]
            C=Mcopy[1:Mr,0]
            D=Mcopy[1:Mr,1:Mc]
            Bprime=B                                                 #  B'の定義
            delta=min(D,tmult(C,B));                                 #  deltaの作成
            Cprime=C                                                 #  C'の定義
            Mcopy=delta                                              #  次にΔを分割するためにMcopyにdeltaを代入
            Mc=Mc-1                                                  #  行を１つ減らす
            Mr=Mr-1                                                  #  列を1つ減らす
        Mcopy=M
        base=base-1
        if firstCounter==1:
            preMclosure=mjoin(closure(a),
                       Bprime,
                       Cprime,
                       a)                               #  A,B,C,Dがそれぞれ1×1の行列になったときの処理 
            firstCounter=2
            previous=preMclosure
        else:
            preMclosure=mjoin(closure(A),
                              tmult(Bprime,previous),
                              tmult(previous,Cprime),
                              (previous))                                   #  Mのtropical幾何学によるを求める
            previous=preMclosure
        result=previous
    
    return result

Mclosure(M)


\end{verbatim}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% 必要に応じて論文目録を作る
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\def\bibname{論文目録}
\begin{thebibliography}{99}
 \markboth{論文目録}{}
\bibitem{ddd}
aaa
\end{thebibliography}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\backmatter         %%% 奥付
\thispagestyle{empty}
\vspace*{18cm}
\begin{flushright}
\begin{tabular}{r}
\Hline
{\large sageMathCloudによるclosed Semiringの実現}\\
{\large 蜷川 顕太郎}\\
(中部大学工学部情報工学科)\\
\\
2016 年 3 月\\
\Hline
\end{tabular}
\end{flushright}
\end{document}
